**國軍示範公墓**（亦稱**五指山軍人公墓**或**五指山國軍示範公墓**）位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[汐止區](../Page/汐止區.md "wikilink")[車坪寮山](../Page/車坪寮山.md "wikilink")（五指山）山區，為[中華民國國軍所轄墓區](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")。

## 介紹

[2014年國軍秋祭典禮_img_001.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2014年國軍秋祭典禮_img_001.jpg "fig:2014年國軍秋祭典禮_img_001.jpg")，2014年9月3日\]\]
國軍示範公墓之管理機構為「[國防部後備指揮部國軍示範公墓管理組](../Page/國防部後備指揮部.md "wikilink")」，法源則為《國軍作戰或因公亡故官兵安葬紀念表揚實施辦法》及《國軍現役及退伍除役官兵因病或意外亡故申請葬厝及旌忠狀作業規定》。最高[海拔達](../Page/海拔.md "wikilink")699公尺的該墓園，總面積為226公頃，因受地形坡度、山坡地開發及水土保育與《建築技術規則》等各項法令限制，實際開發墓區僅78公頃。墓區大致分為兩部分：首先啟用之示範公墓區，以[土葬方式安葬](../Page/土葬.md "wikilink")，共9,236名穴位；[民國91年建成之忠靈殿](../Page/民國91年.md "wikilink")，以[火葬方式安葬與祭祀行禮用](../Page/火葬.md "wikilink")，共19,537座。

1982年，國軍示範公墓啟用，依葬者[軍階分為特勳區](../Page/軍階.md "wikilink")、上將區、中將區、少將區、上校區、中少校區、尉官區、士官長區、士官區及士兵區，共9236名穴位。因申請條件寬鬆，申請者眾；今除了特勳區與士兵區之外，幾乎全部額滿。以特勳區為例，申請墓葬者需具備「生前獲頒[國光勳章](../Page/國光勳章.md "wikilink")、[青天白日勳章](../Page/青天白日勳章.md "wikilink")，或有其他足資矜式、經[明令褒揚之忠烈行為](../Page/褒揚令.md "wikilink")」資格。

## 下葬名人

  - [蔣緯國](../Page/蔣緯國.md "wikilink")\[1\]\[2\]
  - [顧祝同](../Page/顧祝同.md "wikilink")\[3\]
  - [何應欽](../Page/何應欽.md "wikilink")\[4\]
  - [黃　杰](../Page/黃杰_\(將軍\).md "wikilink")\[5\]
  - [劉玉章](../Page/劉玉章.md "wikilink")\[6\]
  - [嚴家淦](../Page/嚴家淦.md "wikilink")\[7\]
  - [薛　岳](../Page/薛岳.md "wikilink")\[8\]

## 各地軍人墓園

  - 國軍興建

<!-- end list -->

  - [國民革命忠烈祠](../Page/國民革命忠烈祠.md "wikilink")
  - [國軍台北忠靈塔](../Page/國軍台北忠靈塔.md "wikilink")
  - [國軍彰化忠靈塔](../Page/國軍彰化忠靈塔.md "wikilink")
  - [國軍高雄忠靈塔](../Page/國軍高雄忠靈塔.md "wikilink")
  - [臺北市軍人公墓](../Page/臺北市軍人公墓.md "wikilink")
  - [新北市軍人忠靈祠](../Page/新北市軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [新竹軍人忠靈祠](../Page/新竹軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [臺中市軍人忠靈祠](../Page/臺中市軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [彰化軍人忠靈祠](http://cemetery.nca.gov.tw/\(S\(sutloxv5bv4munzr2siqww45\)\)/sc05/sc0502.aspx/)
  - [嘉義縣軍人忠靈祠](../Page/嘉義縣軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [臺南市軍人忠靈祠](../Page/臺南市軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [高雄市軍人忠靈祠](http://www.scok.gov.tw/)[燕巢園區](../Page/高雄市軍人忠靈祠燕巢園區.md "wikilink")、[鳥松園區](../Page/高雄市軍人忠靈祠鳥松園區.md "wikilink")
  - [宜蘭縣軍人忠靈祠](../Page/宜蘭縣軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [花蓮縣軍人忠靈祠](../Page/花蓮縣軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [臺東縣軍人忠靈祠](../Page/臺東縣軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [澎湖縣軍人忠靈祠](../Page/澎湖縣軍人忠靈祠.md "wikilink")
  - [金門縣軍人公墓](../Page/金門縣軍人公墓.md "wikilink")
  - [連江縣軍人公墓](../Page/連江縣軍人公墓.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 民間興建

<!-- end list -->

  - [天兵忠靈祠](../Page/天兵忠靈祠.md "wikilink")

## 服務時間

星期一至星期日上午8時至下午17時

## 交通資訊

由汐止交流道經汐萬路至汐止五指山全程約15公里。

由內湖（大湖公園）至汐止五指山全程約12公里。

## 參考資料

  - 范正祥、施曉光.[國葬修法數十年，將首次執行](https://web.archive.org/web/20130106023005/http://www.libertytimes.com.tw/2004/new/jul/9/today-fo3.htm).[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink").2004-07-09

## 外部連結

  - [後備指揮部 - 國軍示範公墓](http://afrc.mnd.gov.tw/cemetery/)

  -
[Category:國軍示範公墓](../Category/國軍示範公墓.md "wikilink")
[Category:國家公墓](../Category/國家公墓.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.
6.

7.

8.